\chapter{Pravidla pro stavbu situací}
Legenda situace nemůže upravovat IDPA pravidla, nebo zakazovat dle pravidel legální činy střelců, s výjimkou za následujících podmínek:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Kvůli bezpečnosti na základě limitací střelnice
	\item Dát možnost neskrytého nošení
	\item Specifikovat počet nábojů na začátku situace, maximálně do kapacity dle divize.
	\item Specifikovat startovní stav a pozici zbraně a startovní pozici zásobníků/speedloaderů.
	\item Specifikovat střelcovu startovní pozici
\end{enumerate}

\section{Kategorie Situací}
IDPA situace jsou děleny do 2 obecných kategirií:

\subsection{Scénářové Situace}
Scénáře se snaží o reprezentaci realistických situací, které by se skutečně mohly stát. Situace musí mít psanou legendu a musí používat hodnocení Unlimited.

\subsection{Standartní Situace}
Standartní situace jsou navrženy tak, aby otestovaly střelcovy výkony za použití různých střeleckých technik. Standartní situace mohou používat hodnocení Limited nebo Unlimited.

\section{Legenda}
Dobře napsaná legenda k situaci má podíl na úspěšnosti závodu a zabraňuje nedorozumnění a frustraci mezi pořadateli a závodníky. Legenda k situaci je přečtena každému squadu. Legenda zahrnuje minimálně tyto elementy:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Obranný scénář, nebo standarty (test dovedností)
	\item Startovní pozici
	\item Specifaci stavu zbraně (s nábojem v komoře, bez náboje v komoře, vybito)
	\item Procedura
	\item Popis krytů a přešlapových linií
	\item Specifikace zda-li je použito pravidlo 180$^{\circ}$ nebo bezpečnostní vlaječky
	\item Specifikace minimálního počtu nábojů a jestli je situace hodnocena jako Limited nebo Unlimited
	\item Specifikace, zda-li NENÍ vyžadováno skryté nošení
	\item Popis CoF diagramem je doporučen, ale není vyžadován
\end{enumerate}

\section{Přešlapové Linie}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Přešlapové linie musí být použity Match Directorem k vyznačení krytů, aby se redukovaly nejasnosti v penalizaích
	\item Přešlapové linie mohou být zhotoveny tak, aby zůstaly konzistentní v průběhu celého závodu. Mohou být hmatatelné i nehmatatelné, dle volby MD. Pokud vystupují nad povrch země, je střelcovou povinností dbát zvýšené bezpečnosti. Barva, dřevo, kov, a podobné, použité k vyznačení přešlapových linií nesmí být širší než 4 palce.
	\item Přešlapové linie musí být umístěny tak, aby podporovaly Principy Střelby IDPA (Sekce 1.2)
	\item Přešlapové linie musí nastiňovat obecné hranice situace v každém krytu, tak aby střelec mohl bezpečně řešit všechny viditelné terče z té dané pozice, jako další možnost střelit situaci.
	\item Přešlapové linie použity k označení fyzického objektu jako krytu (PoC - Point of Cover) se prodlužují směrem od terčové linie směrem k ohraničení situace
	\item Kryty skrz okna a mezery musí být označeny Přešlapovými liniemi
\end{enumerate}

\section{Ohraničení Situace}
Ohraničení situace musí být pro definováno pro každou situaci a nesmí být dál než 10 yardů od nejzazší střelecké pozice směrem od terčové linie. Toto ohraničení musí být fyzicky označeno - provazem, páskou, kužely, vlajkami...

\section{Bezpečné Zóny}
Match Director musí označit bezpečné zóny dle pravidel v sekci 2.9.

\section{Ostatní Pravidla pro stavbu situací}
\subsection{}
Pouze oficiální IPDA papírové terče, nebo IDPA legální terče se smí používat v IDPA situaci.

\subsection{}
75\% všech výstřelů v závodě musí být do vzdálenosti 15 yardů.

\subsection{}
Scénářové situace mohou mít terče ve vzdálenosti až do 20 yardů od střelce.

\subsection{}
Standartní situace mohou mít terče ve vzdálenosti až do 50 yardů od střelce.

\subsection{}
Situace a řešení situací na paměť jsou v IDPA zakázány. Situací na paměť se má na mysli situace, kde si střelec musí zapamatovat pořadí řešení terčů, nebo jiné neintuitivní restrikce na základě designu situace.

\subsection{}
Na situacích je možno změnit počet požadovaých zásahů k vyřešení papírového terče a to pouze u jednoho papírového terče v situaci. Například první terč bude řešen 6 zásahy a zbývající terče budou řešeny po 2 zásazích.

\subsection{}
Ne více než 25\% výstřelů v situaci může být na kovový terč.

\subsection{}
Ne více než 10\% celkových výstřelů v závodě může být na kovový terč. Kovový aktivátor schovaný za papírovým terčem se do tohoto limitu nepočítá.

\subsection{}
Aktivátory schované za hodnocenými terči se musí aktivovat ze zásahů, které jsou buďto v horní nebo spodní části down zero zóny. Pokud toto možné není, -0 (down zero) zóna musí být označena jako neprůstřelná (hard cover).

\subsection{}
Tajné situace a situace s pohyblivými neterči nejsou povoleny. 

\subsection{}
Na ideální vyřešení situace nesmí být potřeba více než 18 nábojů.

\subsection{}
Pohyb vlastní silou požadovaný po střelci nesmí být více než 10 yardů mezi střeleckými pozicemi. Celkový pohyb vlastní silou požadovaný po střelci nesmí být více než 20 yardů.

\subsection{}
Pokud je vyžadována střelba ze snížené siluety, nebo z polohy v leže, musí být tato střelecká pozice jako poslední v situaci. 

\subsection{}
Stavitelé situací by se měli snažit navrhovat situace tak, aby terče byly viditelné i pro střelce s omezenou možností pohybu, nebo fyzickou limitací.

\subsection{}
Pouze 1 neterč může být použit na každé 2 terče.
Například:
\begin{itemize}
	\item 1-2 terče = 1 neterč, maximum
	\item 3-4 terče = 2 neterče, maximum
	\item 5-6 terčů = 3 neterče, maximum
\end{itemize}

\subsection{}
V legendě k situaci nesmí být požadováno páskovat náboje na čas v rámci řešení situace.

\subsection{}
Pouze barvou označený neprůstřelný kryt k zakrytí cesty pohyblivého terče se nesmí použít. Pokud je potřeba použít neprůstřelný kryt k zakrytí cesty pohyblivého terče, musí být ze skutečne neprůstřelného materiálu, aby nebylo možné pohyblivý terč prostřelit skrz zakrytí.

\subsection{}
Řešit terče pouze silnou rukou lze pouze do vzálenosti 10 yardů.

\subsection{}
Řešit terče pouze slabou rukou lze pouze do vzdálenosti 7 yardů

\subsection{}
Situace řešené pouze slabou rukou nesmí vyžadovat přebíjení pouze slabou rukou.

\subsection{}
Pokud jsou terče velikosti hlavy, nebo menší, ve scénářových situacích se smí střílet na takové terče do vzdálenosti menší než 10 yardů a ve standartních situacích do vzdálenosti menší než 15 yardů, včetně.

\subsection{}
Papírové terče do vzdálenosti 10 yardů od střelce musí mít minimálně 12 čtverečních palců -0 zóny, kdy nejmenší rozměr může být 3 palce.

\subsection{}
Povinné přebití nesmí být vyžadováno v proceduře řešení situace. Povinná přebití, dopáskování atd. musí být prováděny mimo měřený čas.

\subsection{Dlouhé Zbraně}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Karabiny a dlouhé zbraně na jiné než pistolové ráže se nesmí používat v IDPA závodech, pokud nejsou inertní a pužity jako rekvizity
	\item Dlouhé zbraně poskytnuté pořadateli, nebo sponozry mohou být v IDPA použity. Takové zbraně nemusí být v souladu s pravidly o vybavení pro IDPA.
	\item Pokud má střelec na takové zbrani závadu, musí dostat reshoot.
\end{enumerate}

\subsection{}
Situace s jedním nebo více kryty nebudou obsahovat terče řešené mimo kryt, které by vyžadovaly více než 6 zásahů k vyřešení. Na druhou stranu ale může být takových řešení v situaci více. 

\subsection{Zrakové Zábrany}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Zrakové zábrany jsou objekty měkkého krytu, jako například stany, falešné stromy, stěny, atd., které se používají k omezení viditelnosti terčů, nebo skupiny terčů.
	\item Zábrany použité k omezení viditelnosti nemohou být neprůstřelné. Zábrany použité k omezení viditelnosti také nemohou být použity jako kryt (např. vykrajování okolo zrakové zábrany)
	\item Zrakové zábrany mohou být Match Directorem použity k ukrytí "nečekaných" terčů, které se řeší mimo kryt (například "po opuštění krytu")
	\item Zábrany ve tvaru lidské postavy se nemohou používat jako zrakové zábrany, průstřelné, nebo neprůstřelné kryty. Taktické panáky je možno použít jako rekvizitu, ne však jako zrakovou zábranu, nebo kryt.
\end{enumerate}
